轎車追尾大客車，暴露車尾箱兩個活體腎臟

揚子晚報網10月21日訊（通訊員 蔡渭濤 記者 萬凌雲）滬蓉高速鎮江段，發生一起轎車與客車追尾的輕微交通事故。不過，21日記者從鎮江高速一大隊了解到，但當一大隊民警趕到現場處置時，卻發現這起警情，太不一般！

19日下午1時許，高速一大隊指揮室接到報警。報警中，得知雙方車輛正停在應急車道，並且客車上有五十幾名乘客，民警就立刻提示駕駛員，首先將所有乘客移到隔離護欄以外，保證人生安全。同時，派民警顧領軍立即趕往現場。

當顧領軍趕到事故現場后，正欲了解情況，一名男子一卻臉焦急的衝到顧領軍面前。原來，該男子是名醫生，在其所乘坐的轎車後備箱里，裝有一個器官轉運箱。並且，裡面裝著兩個剛從南京某大型醫院移植的活體腎臟器官！這兩個活體腎臟器官，急需要送至蘇州大學附屬第一醫院進行器官移植手術，必須分秒必爭。

活體腎臟器官？民警顧領軍聽了吃了一驚！但是，發生追尾事故的就是這名醫生所乘坐的蘇E牌照的別克轎車。按照規定，這輛事故車無法離開現場。而如果等整個事故處理結束，勢必要影響到活體腎臟器官的運送和移植。

時間就是生命！顧領軍了解這一特殊情況后，意識到情況緊急。於是，他立刻駕駛警車，載上這名醫生及兩個活體器官，火速送至丹陽東收費站附近省道。隨後，又幫助其打了一輛計程車，將其及待移植的的活體腎臟器官，送往蘇州。

發稿前，記者聯繫警方，得知兩個活體器官早已準時送達，並且這一追尾事故也已經處理完畢。

合法？

新鮮即劏

活體喎
定係我理解錯左d野

高鐵

果d唔係叫屍腎?

唔係生就死架啦
咁咪即係